東方：入境處前線指郭偉健身為法官卻視法例如無物

觀 塘 法 院 主 任 裁 判 官 郭 偉 健 被 揭 發 數 月 前 遺 失 身 份 證 後 ， 一 直 拖 延 補 領 身 份 證 ， 原 因 是 等 候 今 年 七 月 至 九 月 免 費 為 五 八 及 五 九 年 出 生 人 士 換 領 智 能 身 份 證 ， 以 逃 避 支 付 三 百 九 十 五 元 補 領 費 用 ， 事 件 糾 纏 至 今 仍 未 解 決 ， 而 郭 所 需 的 換 證 時 間 已 過 。 入 境 處 前 線 人 員 對 事 件 深 感 不 滿 ， 批 評 郭 無 疑 是 要 納 稅 人 補 貼 他 換 證 ， 而 律 政 司 及 入 境 處 遲 遲 未 採 取 相 應 行 動 ， 亦 有 縱 容 包 庇 司 法 人 員 的 嫌 疑 。

入 境 處 消 息 指 出 ， 郭 偉 健 數 月 前 遺 失 身 份 證 ， 在 申 請 補 領 時 卻 拒 付 三 百 九 十 五 元 補 領 費 ， 指 入 境 處 應 該 免 費 替 他 辦 理 補 領 手 續 ， 理 由 是 他 五 九 年 出 生 ， 快 將 輪 到 他 更 換 智 能 身 份 證 。 郭 官 又 指 自 己 的 身 份 證 是 被 人 偷 去 ， 責 任 不 在 他 ， 故 更 加 無 理 由 要 再 損 失 多 四 百 元 補 領 費 。

等 候 免 費 換 領 智 能 證
入 境 處 前 線 工 作 人 員 指 出 ， 不 論 任 何 理 由 ， 遺 失 身 份 證 是 當 事 人 保 管 不 力 ， 加 上 該 三 百 多 元 並 非 罰 款 ， 而 是 辦 證 費 用 ， 若 郭 獲 得 豁 免 交 費 ， 等 同 要 納 稅 人 為 他 繳 費 。 該 前 線 人 員 又 指 郭 糾 纏 不 肯 交 費 ， 令 入 境 處 要 額 外 撥 出 人 手 處 理 其 個 案 ， 浪 費 部 門 的 資 源 。

他 又 指 出 ， 依 照 《 人 事 登 記 規 則 》 ， 遺 失 身 份 證 需 在 十 四 天 內 辦 理 補 領 手 續 ， 但 至 今 已 事 發 半 年 ， 郭 仍 拒 絕 付 款 補 辦 申 領 身 份 證 ， 已 經 算 違 法 ， 郭 身 為 法 官 卻 視 法 例 如 無 物 ， 入 境 處 及 律 政 司 又 不 作 出 行 動 ， 執 法 部 門 有 縱 容 違 法 之 嫌 。

本 報 就 此 事 向 郭 偉 健 求 證 ， 郭 以 書 面 回 覆 ， 承 認 身 份 證 早 前 被 偷 去 ， 已 向 入 境 處 查 詢 補 領 事 宜 。 對 於 是 否 拒 付 補 領 手 續 費 ， 郭 解 釋 說 ： 「 入 境 處 職 員 稱 只 會 發 給 本 人 新 智 能 身 份 證 ， 並 須 收 取 三 百 九 十 五 元 。 由 於 政 府 正 免 費 替 市 民 換 領 新 的 智 能 身 份 證 ， 自 己 就 應 否 收 費 的 問 題 與 入 境 處 有 意 見 分 歧 ， 現 仍 等 候 入 境 處 的 決 定 。 」

郭 偉 健 又 稱 ， 他 在 處 理 今 次 補 辦 身 份 證 事 件 上 ， 從 沒 有 透 露 自 己 是 裁 判 官 ， 通 訊 地 址 也 是 自 己 的 住 址 ， 故 沒 有 濫 用 法 官 身 份 或 任 何 權 力 。 他 認 為 傳 出 消 息 的 人 士 不 知 詳 情 ， 才 對 事 件 有 所 誤 會 。 入 境 處 發 言 人 則 以 事 件 屬 個 別 個 案 ， 故 拒 絕 置 評 ， 亦 不 願 評 論 拒 絕 補 領 身 份 證 的 可 容 忍 時 限 有 多 久 。

屢 審 大 案 言 論 出 位
入 境 處 於 去 年 六 月 廿 三 日 起 ， 開 始 為 全 港 合 資 格 的 市 民 更 換 智 能 身 份 證 ， 從 該 日 起 不 會 再 簽 發 舊 款 身 份 證 。 入 境 處 消 息 稱 ， 所 有 補 領 身 份 證 的 人 士 一 概 獲 補 發 智 能 身 份 證 ， 同 時 仍 須 按 法 例 繳 付 三 百 九 十 五 元 手 續 費 ， 郭 官 不 應 以 即 將 換 領 智 能 身 份 證 為 由 ， 混 淆 視 聽 ， 否 則 每 個 月 有 過 萬 人 遺 失 身 份 證 ， 人 人 都 可 免 費 換 證 ， 加 重 公 帑 開 支 。

四 十 五 歲 的 郭 偉 健 於 一 九 五 九 年 出 生 ， 其 所 屬 組 別 更 換 智 能 身 份 證 的 日 期 為 今 年 七 月 廿 六 日 至 九 月 廿 五 日 。 八 二 年 在 港 取 得 大 律 師 資 格 的 郭 ， 九 二 年 加 入 司 法 機 構 任 裁 判 官 以 來 ， 經 他 手 審 理 的 大 案 不 少 ， 也 常 有 出 位 之 言 論 ， 近 期 較 矚 目 的 是 歌 手 周 永 藏 毒 案 ， 他 判 處 周 感 化 十 八 個 月 的 同 時 ， 竟 別 開 生 面 開 列 條 件 ， 要 周 蒐 集 資 料 ， 於 稍 後 親 自 向 法 庭 解 釋 毒 品 的 禍 害 。

另 外 ， 四 年 前 漁 農 自 然 護 理 署 沒 收 疳 積 散 小 販 陳 伯 所 飼 養 的 獼 猴 「 金 鷹 」 ， 事 件 鬧 上 法 庭 亦 由 郭 偉 健 審 理 ， 郭 以 人 道 理 由 行 使 酌 情 權 ， 將 「 金 鷹 」 發 還 陳 伯 ， 郭 當 時 更 質 疑 漁 護 署 ： 「 重 動 物 而 忽 略 人 ， 天 理 何 在 ？ 」 陳 伯 早 前 病 逝 ， 陳 伯 兒 子 獲 漁 護 署 批 准 繼 續 收 養 「 金 鷹 」 。

可以入稟dq

狗官郭偉健

人工搵十鳩幾萬一個月
為400蚊犯法

無守法精神，公職人員行為失當

只唔只十鳩幾

香港大撚把呢類人

法官視法律如無物

推

人一藍 腦便殘 最撚鍾意一邊話人犯法 一邊自己以為犯左冇人知 ON撚鳩 同黑警一樣 嚴人寬己

好撚肉酸

推到佢罰錢

入境處又要換阿頭

大種乞衣

原來紅官係呢條垃圾

推埋 搞惦條垃圾
要佢下半世乞食

睇錯佢健身

高尚情操

節儉是美德

死狗官

連登法庭結案。被告有罪

推番上報E單野要

正垃圾

最後一定又冇事

唔好侮辱狗官呢兩個字，係“屎渣”

push

咁都可以做法官

典型藍絲人格

狗官幾時死
讀咁多書 晒左人地個學位

狗官郭偉健知法犯法

狗官

法官 真係笑撚死人

藍絲不意外啦

咁既人都做到法官

狗官垃圾官幾百都貪，人格可想而知

郭畜

呢d咁既人都做到法官?

成班狗官帶頭犯法

方向報

垃圾法官！

咁有錢都要咁

依度係有關法官操守行為指引 都有正式投訴嘅表格
投訴可以寫明你認為法官相關行為造成邊樣misconduct

5.2 投訴時請注意下列各點‥
(1) 任何投訴必須以書面提出。
(2) 投訴必須以郵遞方式送交。
(3) 投訴人必須提供(i)姓名及(ii)聯絡地址。
(4) 請清楚和明確地寫出投訴事項，並提供有關的背景及詳情。
5.3 一般來說，投訴時請提供以下資料‥
(1) 有關法官的姓名、其所屬法院、聆訊日期及案件編號; (2) 對擬投訴的法官所作行為的描述，以及有關的所有詳情; (3) 與投訴有關的其他資料或文件。

處理投訴所需時間
司法機構在接到投訴後，通常會於7個工作天內覆函確認收到投訴。詳 細的回覆則通常在有關法院領導或指明的法官調查完畢後發出。處理 投訴需時多久，視乎投訴的性質、所涉事件的複雜程度，以及有關事 件的個別情況而定。

為左400蚊犯法
仲要係做法官

推 果然藍屍都係自私

四 十 五 歲 的 郭 偉 健 於 一 九 五 九 年 出 生 ， 其 所 屬 組 別 更 換 智 能 身 份

幾多年前？

投訴

一人一信投訴郭偉健法官4宗罪 (最好自己打)

1. 自打嘴巴政治討論 而且立場偏頗

法官郭偉健2018年曾表示法庭絕對不會加入政治討論。

今日法官在宣讀判詞的一個半小時內，未有片言隻字斥責行兇的被告，反而花上三分之一時間狂轟社運活動，批評示威者極端行為，與恐怖主義無異，但現實本案受害者只在隧道張貼海報。甚至其他篇幅也用作描述被告的「受害人」形象，內容與本案無關。

2. 立疑場有違中立 判刑方針大不同

法官郭偉健2018年曾表示判刑需考慮當晚參與者的暴力程度，並不會考慮被告的政治信念，重判示威者。郭官今日則同情被告，指他因社會活動壓力下一時情緒失控，形容他因社會活動導致「滿身鮮血，奄奄一息」，他只是反常態地「發出最後一聲咆哮」，法外施恩，予以額外三個月的減刑，讓被告可盡早出獄照顧家人。

3. 未有斥責行兇 高調讚揚被告情操 可能被市民誤會鼓吹犯案

郭偉健未有片言隻字斥責行兇的被告，形容他為「滿身鮮血，奄奄一息」的受害者，讚揚被告願意接受懲罰，情操高崇，更謂「這情操在一些接受高等教育的知識分子及專業人士身上都沒有」。

事實上，傷者黃靜美智子才是「滿身鮮血，奄奄一息」，她右面、右胸有傷口，右邊有一根肋骨骨折，有中度氣胸及血胸，曾轉入深切治療部。其後她被診斷有創傷後壓力症，雖然恢復上班，但工作時不能集中精神，亦因未能參加社會運動，覺得自己沒有用處。她現正接受心理治療，亦搬離原本住所，以免回想經歷。其餘兩名事主分別右肘受傷及左顳有大裂傷。

事實上，洪曾在群組多次留下「想要打死示威者」的出位言論，例如「我需要槍」及「我隨便幾十億的子彈射死女信徒」，言論極為不雅。

4. 輕易採信辯方 稱被告主動自首 非存心犯案 漠視其他證據

郭官指被告當時攜帶一把牛肉刀和菜肉刀在身只想剷走文宣及自衛，亦未有戴口罩及蒙面，並非存心斬人，明白被告因社會活動壓力下一時情緒失控，形容他因社會活動導致「滿身鮮血，奄奄一息」，他只是反常態地「發出最後一聲咆哮」。

事實上，洪曾在群組多次留下「想要打死示威者」的出位言論，在一周前留下「我想打暴徒」、「看誰暴力，打贏說了算」更猶如斬人預告，被多間傳媒報導，卻未有被考慮。

而且洪曾逃往中國大陸，有人指出群組其他人士以「唔會有事」勸服洪某返港。但法官稱其有悔意才主動自首，給予額外刑期扣減，終判監禁 45 個月。

5. 多次發表不當言論

如2019年「發生過咩事自己知」、「自己有冇犯法，自己會知道」，假定被告有罪，完全無視法庭作用。今次郭官形容被告為「奄奄一息、滿身鮮血的受害者」「高尚情操」等等言論，卻完全沒有譴責犯案及安撫曾奄奄一息﹑受創傷的事主，極為不當，可引起公眾誤解。

一定有人話冇用唔做，咁嬲又有咩用? 係咪咩都唔做?
藍絲已經發起讚揚紅官行動啦! 起碼要迫佢答有幾宗投訴!

直頭係乞衣

買牛扒肯比錢 整身分證就比你老母...咩心態

狗屎垃圾官

原來依位法官係罪犯嚟

原來係乞衣

藍絲都係d咁嘅人

Push

狗

呢啲係月球人黎 認真

真係好垃圾

百分之百的狗官

深藍狗官

假法官郭偉狗

點解咁垃圾都做到法官，係咪呃返嚟

垃圾狗官

400蚊都嘈為左400蚊影響自己聲譽

借位，最後1日!!!

這是我們向美國表示「請不要把我們當成中國人」的機會。

得返1日，差4萬幾人

////
請求美國代香港人向中共追討因武漢病毒造成的損失

聯署程序：簽署>查電郵>確定簽署>廣傳

#MakeChinaPay

唔俾錢係高尚情操？

支那種

下！有特權架咩？

告鳩佢

狗官知法犯法 同黑警有咩分別

法治已死

// 從 沒 有 透 露 自 己 是 裁 判 官 ， 通 訊 地 址 也 是 自 己 的 住 址 ， 故 沒 有 濫 用 法 官 身 份 或 任 何 權 力 。//

我唔理你動機係乜野，犯法就係犯法。我認為你知法犯法。我認為你貪小便宜。我認為你故意遺失身分證。依例判處終身監禁。
*******************************
完

咪係

應該唔止十幾萬

唔執法就唔犯法架啦

屌你老母 依隻官

仆街啦屌

推到仆街

哈
原來係佢
郭偉健

極品紅官視法律如無物

郭偉 健身

法官犯法，破壞法治！

幾舊水都慳
度叔

點樣告佢？

東方係行極權法例有法必依

法律面前

升左職啦

Captured

廢腦我做咗幾十年人
睇完呢位「老爺」嘅判案
先發現係我人生第一次見識到真真正正嘅「一派胡言」

免費換新智能身分證果陣都係要交返舊證，唔可能免費

數讀香港：是咁的,法官閣下 你有人工加

在法庭內，任由律師如何口才了得，舌燦蓮花，最有權力的是法官，律師不能對法官無禮，不過法庭內高高在上的法官，他的收入往往可能少過律師，因此法官不時都有空缺。
最近檢視司法人員薪酬的一個委員會向當局建議為法官和司法人員加薪5.63，獲政府接納，可追溯到今年四月一日。司法人員有19個薪級點，終審法院首席法官是第19級，經調整的月薪約38萬多元。高等法院上訴庭法官位處第17級，月薪約34萬元，原訟庭法官月薪約有32萬多元。

至於區域法院法官月入增至23萬元，裁判官最高級可達第10級，獲加薪至17萬多元。
以高等法院法官為例，入職資格是具有大律師或律師執業資格，且執業已有10年，有此年資的律師或大律師，收入比法官豐厚得多，根據2015年香港法律執業者收入基準研究指，兩者收入相差60%。
近年由於免遣返聲請有關的司法覆核案件激增，高等法院原訟庭工作量飆升，而高等法院上訴庭的民事上訴案亦有大幅上升。免遺反聲請案入稟亦令終審法院處理案件數量愈來愈多。另一方面，司法機構指案件量的數字沒有全面反映法官和司法人員的工作量，及未能反映案件複雜性。

法官示範左只要愛國愛黨就唔駛俾錢
完全係親身做領導角色帶領市民要點做
太有良心了

係就快D搞
好多手足都係呢個官

搵咁多錢都咁撚cheap 衰過乞衣

2004年新聞

點撚止十幾萬呀

港共紅官，知法犯法

十幾年前已經係垃圾

好野
三百蚊都要走數

原來唔只係狗官 真人都係一隻狗

呢個法官嘅誠信唔可靠

Dq

死乞衣

用埋呢點黎寫信投訴佢！

你冇睇錯，郭偉健身，日本人嚟

當年做Magistrate係十幾萬

依家都係

知法犯法，個個都用意見分歧就可以了事？

【推呢個一人一信】投訴郭偉健法官5宗罪

郭 偉 健 又 稱 ， 他 在 處 理 今 次 補 辦 身 份 證 事 件 上 ， 從 沒 有 透 露 自 己 是 裁 判 官 ， 通 訊 地 址 也 是 自 己 的 住 址 ， 故 沒 有 濫 用 法 官 身 份 或 任 何 權 力 。 他 認 為 傳 出 消 息 的 人 士 不 知 詳 情 ， 才 對 事 件 有 所 誤 會 。 入 境 處 發 言 人 則 以 事 件 屬 個 別 個 案 ， 故 拒 絕 置 評 ， 亦 不 願 評 論 拒 絕 補 領 身 份 證 的 可 容 忍 時 限 有 多 久 。

On9
屌緊你其身不正、知法犯法
你就走去屈人話你濫用法官身份、權力

即係我明明幫襯完你老母（有失身份），但係你就屈我中出即飛你老婆（屎汁都撈埋）

？？

佢唔覺得犯緊法
佢覺得係理所當然

Sorry 我意思係佢而家點止十幾萬

District Court唔會高好多

香港做法官同私人執業無得比

我睇成 法官郭偉 為健身xxxx

逃 避 支 付 三 百 九 十 五 元 補 領 費 用
男人老狗咁度縮都有

唔好講咁多
拉得！
不過都係自己人審自己人
甚或乎拉都唔拉
消遙法外

up

pushhh

P

Push.

上樑不正下樑歪 班細既貪得仲勁

垃圾

D court 法官點都有20萬up 啦

法官

法官大人好撚惡

度縮算死草嘅人唔係咁睇，你要佢拎多一毫出嚟都好似殺佢全家咁，呢條仆街仲要賤格兼知法犯法

四舊水話哂都法官大人呃 月入起碼六位掛

他朝君體也相同
高尚情操既人揾佢

官喎

仲要係月入幾廿萬嘅法官

cheap 到
同埋佢呢d quali 憑咩收廿幾萬一個月

佢為人咁cheap，隨時廿幾萬月薪都走去R果幾千蚊綜援同傷殘津貼。

Immd唔會肯告
多數簽declaration就草草了事
呢個部門最怕事驚收投訴
大聲屌佢幾野就跪住幫你含

當日CCTV

00:38, 懷疑兇手嬲爆爆搭lift返屋企21樓
04:08, 懷疑兇手放低左個袋, 再落街斬人, 懷疑兇手把刀放係條褲後面唔俾同lift人睇到
10:29, 懷疑兇手返返屋企, 用手遮住條褲後位置
20:20, 懷疑換左紅色衫, 髮型幾乎一樣, 咩袋走佬,

當日立場新聞直播

1:09:40 懷疑兇手沾紅色斑積藍色衫同深藍色褲就係後樓梯搵到

請backup

法官呢單野一定要上國際

重有檢控有冇放水呢？
明明案情嚴重 可以轉介到高等法院 點解只轉介區域法院？

笑

紅官黑警打橫行是常識吧

成日搵野屌港共
點知爆咁嘅料

小家撚

法官帶頭犯法

回錯

郭狗官

重要po一訓醒又唔見哂

101

一朝早好多新貼專貼無謂野去轉移視線

唔會審自己呀嘛
幾撚巴閉呀

支共山賊最鍾意呢種人

唔好畀人帶住走啦，關於屎渣郭偉健單嘢

幾百蚊都唔肯比

殺人係高尚，唔補領id card 只係小小事啦

Old news 嚟

重點唔係佢貪錢，係佢合理化自己啲歪曲理念去掩飾自己貪錢
而且如果一個法官貪錢.....